\recepient{Aarhus Universitetshospital\\ Hedeager 3\\ 8200 Aarhus N}
\subject{Ansøgning om datakonsulent stilling ved AUH}
\coverletter[sender=true, vspace=4mm]

Til rette vedkommende,\\

Jeg skriver til jer, da jeg gerne vil søge den opslåede stiling som datakonsulent. 
\vspace{2mm}
\subsection*{\underline{Hvorfor søger jeg?}}
\vspace{2mm}
Jeg søger dette job, da jeg brænder for at arbejde med data og dataanalyse. Jeg har en baggrund som bachelor i fysik og har tidligere arbejdet for konsulentfirmaet Copenhagen Economics som research assistant. I forbindelse med mit arbejde, studie og derudover som hobbyist, er jeg blevet en enormt kompetent programmør, særligt i sprogene python, R og bash. Over telefonen, snakkede jeg med Anders og han nævnte at en stor del af jeres arbejde er visualisering og formidling af data og analyser. Dette er godt for mig, da det særligt er det visuelle og æstetiske jeg brænder for i forbindelse med dataanalyse. Jeg elsker at nørde med farver, figurer og layout, og jeg har en god forståelse for, hvordan man tydeliggøre de vigtige pointer i en analyse.
\vspace{2mm}
\subsection*{\underline{Hvad kan jeg tilbyde?}}
\vspace{2mm}
Hvis I vælger mig, kan I forvente at arbejde sammen med en person, der har et solidt teknisk fundament, skabt gennem mange timer foran computeren. Jeg er detaljeorienteret, pligtopfyldende og skriver god, læsbar og veldokumenteret kode. Jeg er derudover lærenem, så selvom min erfaring med T-SQL og Tableau Desktop er begrænset, er jeg sikker på, at jeg hurtigt vil kunne blive en rutineret bruger af disse værktøjer. Jeg er også god til at samarbejde og kommunikere, og jeg er ikke bange for at tage ansvar og tage initiativ. 

\vspace*{5mm}
\centerline{\textbf{Jeg håber, at I vil overveje mig, og ser frem til at høre fra jer!}}
\vspace*{5mm}

Kærlig hilsen, \\

\textbf{Albert Lunde}
