
\recepient{Danske Commodities\\ Vaerkmaestergade 3\\ 8000 Aarhus C}
\subject{Ansøgning som Student Employee ved Danske Commodities}
\coverletter[sender=true, vspace=4mm]

Til rette vedkommende,

Jeg skriver til jer, da jeg gerne vil søge den opslåede stiling som Student Employee. 
\vspace{2mm}
\subsection*{\underline{Hvorfor søger jeg?}}
\vspace{2mm}
Jeg søger dette job, da jeg brænder for at arbejde med data og dataanalyse, og længes efter at bruge mine evner i praksis. Jeg har en baggrund som bachelor i fysik og har tidligere arbejdet for konsulentfirmaet Copenhagen Economics som research assistant. I forbindelse med mit arbejde, studie og derudover som hobbyist, er jeg blevet en enormt kompetent programmør, særligt i sprogene python, R og bash. Jeg er særligt stærk i python og har kodet i sproget på daglig basis i snart 5 år. Mine evner indenfor statistisk og modellering er ligeledes stærke. Som del af mit bachelorprojekt konstruerede jeg en lille machine-learning model, der blev trænet til at forudsige den geometriske struktur af små atomklynger. Jeg synes at machine-learning er enormt spændende, og jeg længes efter at lære mere! 
\subsection*{\underline{Hvad kan jeg tilbyde?}}
\vspace{2mm}
Hvis I vælger mig, kan I forvente at arbejde sammen med en person, der har et solidt teknisk fundament, skabt gennem mange timer foran computeren. Min kombination; fysik, matematik og python, gør mig overbevist om at jeg vil passe perfekt ind. Jeg er detaljeorienteret, pligtopfyldende og skriver god, læsbar og veldokumenteret kode. Jeg er derudover lærenem, så selvom min professionelle erfaring er begrænset, er jeg overbevist om at jeg vil kunne blive en værdifuld del af teamet. Jeg er god til at samarbejde og kommunikere, og jeg er ikke bange for at tage ansvar og tage initiativ. Jeg er i øjeblikket ikke indskrevet på et studie, men påbegynder kandidaten i statistik til Januar.
\vspace*{5mm}
\centerline{\textbf{Jeg håber, at I vil overveje mig, og ser frem til at høre fra jer!}}
\vspace*{5mm}

Kærlig hilsen, \\

\textbf{Albert Lunde}
