\documentclass[working, oneside]{../../Preambles/tuftebook}
\input{../../Preambles/colors}
\input{../../Preambles/preamble}
\input{../../Preambles/theorem_styles}

\begin{document}
\let\cleardoublepage\clearpage
\thispagestyle{fancy}
\chapter{Ansøgning om stilling hos AU}
Hej AU! Jeg kan se at I mangler en data-nørd, sagt med andre ord, at I mangler mig. Mit navn er Albert Lunde, og jeg er en 25 årig mand, der netop har færdiggjort min bacheloruddannelse i fysik. Inden jeg påbegyndte denne uddannelse bestod jeg 3. semestre på bacheloruddannelsen i matematik. Jeg har dermed en meget stærk teoretisk forståelse, og er enormt tryg i at håndtere komplicerede problemer med mange lag.  \\
\noindent
Jeg er derudover meget stærk i Python, og har kodet i dette sprog på daglig basis i snart 5 år. Mine evner indenfor sproget er brede. I forbindelse mit arbejde som research assistant ved konsulentfirmaet Copenhagen Economics bestod størstedelen af mit arbejde i webscraping, hvor jeg var med til at bygge til at en crawler der ledte efter potentielle leads. Som del af mit bachlerprojekt byggede jeg en lille machine-learning model (i python) der blev trænet til at forudsige den optimale konfiguration af en lille klynge atomer. Den del af programmeringen jeg nyder allermest, er optimeringen af mit workflow. Jeg kører linux på min computer med window-manageren Qtile der er skrevet fuldstændig i python. Jeg elsker at skrive små scripts og moduler der øger min produktivitet. Hver gang jeg opdager, at jeg skal lave den samme opgave igen og igen, finder jeg en måde at scripte det istedet. Jeg bruger Git til at lave version-control af mine egne projekter, samt konfigureringen af min computer. Jeg har dog aldrig brugt som en del af et større team, men det vil jeg kunne lære meget hurtigt, det er jeg ikke et sekund i tvivl om.

Jeg søger stillingen hos jer da jeg synes at jeres arbejde lyder virkelig spændende, og vigtigt! Der er virkelig meget tid der går tabt i repetitive opgaver, og jeg vil meget gerne være med til at udvilke værktøjer der giver folk mulighed for at fokusere på de vigtige dele af deres arbejde! Derudover, søger jeg hos jer, da jeg er overbevist om at jeg har de kompetencer der skal til for at bidrage!

Jeg håber virkelig at I vil overveje mig, det kommer I ikke til at fortryde! 

\end{document}
